---
aid: 9025
zid: 556199
title: "看最近一章，军舰的防护受到考验了啊。"
author: SG3525
date: 2014-08-16 22:25:10+07:00
lastmod: 2014-08-27 00:24:00+07:00
---

SG3525 于 2014-8-16 22:25:10 发表了：

黑尔为马尼拉准备了重炮，按照兰度的说法，这可以对付南北战争水平的装甲。

那么，临高是打算制造装巡，还是因为技术原因，干脆穿铁裤衩上阵（穹甲）？

---

温侯高达 于 2014-8-16 22:39:28 发表了：

我倒觉得派几个特征队员放把火效果更好，尤其是黑尔外出的情况下

---

兰度 于 2014-8-16 23:19:31 发表了：

> 温侯高达 发表于 2014-8-16 22:39
>
> 我倒觉得派几个特征队员放把火效果更好，尤其是黑尔外出的情况下

这样一来那家伙就知道要提前跑路了。

---

SG3525 于 2014-8-16 23:31:14 发表了：

烧了也不一定有用啊，技术已经流传出去了

---

dengjianyyy 于 2014-8-16 23:45:21 发表了：

南北战争时候的装甲是什么样的装甲？如果说是南北战争时的铁甲船，当时 CSS Virginia 炮塔装甲有 100mm 厚，侧舷大约 70mm，面对能击穿这种铁甲船的火炮，500 废要做的事应该是祈祷火炮不要打中，而不是去装什么装甲。

---

winter_z 于 2014-8-17 00:01:39 发表了：

有一门炮，不等于有一千门。为了这一两门炮，把自己的舰队都改过来……

1.当时的土著船只，其实没法安装这炮……除非固定式装在某个位置，或砍中桅像臼炮舰一样搞，这都需要时间

2.杀了那人就结了，这是重点

铁甲舰……各位打算怎样补给煤水零件？别说纯风帆铁甲舰，这东西就算做出来也比土著的船还笨。

一条铁甲舰的钢铁可以建造几条铁肋木壳船

一两条拥有巨炮的风帆式敌舰，在蒸汽辅助动力风帆船的攻击下无法生存。

或者说一句，派几条杆雷艇冲过去，巨炮几乎无法打到的。

最后，统一全球不想付出牺牲？

---

SG3525 于 2014-8-17 01:06:13 发表了：

1.这是要塞炮

2.难说哦，动手晚了的话，保不定技术已经流传出去了。

另外，我给出了另外一个答案：穹甲

---

liutom2 于 2014-8-17 03:51:11 发表了：

历史上绝大部分海岸要塞都不是军舰摧毁的，或者说，用军舰摧毁海岸要塞是最愚蠢的行为。

他们几乎都是被陆军攻占的。

---

陆李仙 于 2014-8-17 13:06:16 发表了：

那么元老院就直接做出来，用犀利的炮火把碉堡给轰掉。

---

SG3525 于 2014-8-17 15:59:48 发表了：

要塞的目的达到了啥

迫使敌人放弃直接攻击城市，无法使用便利的港口，只能把部队送到其他地段抢滩，受到卸载条件限制，难度大大上升啊。

---

dengjianyyy 于 2014-8-17 16:26:20 发表了：

有几次登陆是先占领港口再登陆的？

---

贤德淡藤 于 2014-8-26 18:39:48 发表了：

一个人撑起一个几个工业部门，这不是金大腿这是金身佛了

---

Scat 于 2014-8-26 22:54:59 发表了：

有必要上双连装后膛 130 炮了

---

深河 于 2014-8-26 23:04:44 发表了：

我想你们高估了从滑膛炮直接改装过来的线膛炮的威力。

炮管能承受的膛压是固定的，而且线膛炮的炮弹更重，这就意味着要降低初速来适应。所以线膛炮的精度虽然肯定比滑膛炮好，但是威力的提升不可能有你们想象的那么高。

至于专门铸造的线膛炮嘛……这就看作者的逆向金手指要开多大了。

---

SG3525 于 2014-8-26 23:11:55 发表了：

后面说了，那门炮是抢马尼拉大帆船的时候沉得那条 901 上面的……

那就没有任何问题

---

铁十字旗下 于 2014-8-27 00:24:24 发表了：

坚固的炮台就是为了被陆战队攻占而存在的

---
